傳永升注資救有線要求削支 最快本周大裁員

傳永升注資救有線
要求削支 最快本周大裁員

港聞

【本報訊】面臨「被cut」命運的有線寬頻（1097）可能出現轉機！有報道指，四出撲水的有線，現時至少獲亞視前主席邱德根之子邱達昌、賭后何超瓊等聯手成立的永升亞洲表示有意注資，不過前提為有線必須削減開支，有線員工向本報透露有線各部門主管已着手準備裁員名單，最快今周公佈。
記者：石永樂 卓茗

據了解，有線主席吳天海上周五在內部會議中透露，有線需要資金可能達數十億元，其財務顧問安永正努力尋找資金，考慮方向包括發債及股本融資，有線傾向白武士注資而非賣盤。《明報》昨報道，永升有意提供融資方案，但有線必須大削開支，即短期內或出現大幅度裁員。永升發言人僅指，目前繼續努力處理本地免費電視牌照申請，申請程序依然進行中。安永發言人則不評論個別公司情況。
有有線員工透露，早傳出永升有意投資有線之前，管理層已準備好「瘦身」計劃，就連裁員名單亦已準備好，最快明日公佈，但就未有涉及人數與職級。有線發言人對傳聞不予置評，強調目前營運如常。
本月上旬，有線大股東九倉表示將不會繼續向有線提供資金，當時在北京出席兩會的邱達昌透露，曾考慮收購有線，但未有正式接觸對方。有業界人士質疑，永升為何要投資一家虧損的公司，「其實邱達昌牽頭搞永升，申請免費電視牌照，市場都係傳中方授意，電視根本好難賺錢」。

消息指邱達昌（圖）與何超瓊等成立的永升亞洲有意注資有線。資料圖片

「計掂條數」仍有生機

不過消息人士指，邱達昌認為電視是一門防守性、能賺取現金流的行業，但前提是要「計得掂數」，「若果能以一個好低嘅價錢買到一個成熟嘅平台，邱達昌會考慮絕對唔出奇。」目前正申請免費電視牌照的永升，擬6年投資逾40億元開新台，會否只看中奇妙電視的免費牌照而終止有線電視？消息人士稱只要「計掂條數」，有線仍有生機。除邱達昌與何超瓊，富力地產主席李思廉、聯想旗下私募基金弘毅投資都是永升股東，但邱早前表示，擬重組股東班底，引入本港大型集團為股東，令海外股東佔公司股權比例低於15%。
報道又指，吳天海曾提出，有線可參考現有電視台TVB和NOW的OTT發展模式，有線更曾諮詢政府可否先續牌，待發展OTT後再交還牌照，但已遭拒絕相關建議。有線電視須於4月26日限期決定，是否接納延續收費牌照12年，若一直未有新資金出現，有線電視將於5月31日現有牌照屆滿後「熄機」。

有線電視

炒新聞部